市區貴價戶連環蝕讓 尚匯麥花臣匯淪「潛水樓」

市區貴價戶樓價長期潛水，導致部份業主心淡決定壯士斷臂，「止血」離場。灣仔尚匯中層B室一房戶以1,050萬元售出，單位實用面積342方呎，呎價30,701元，賣方2011年向恒地(012)以1,007萬元買入，8年升值僅4%，明賺實蝕。另一個市區「潛水樓」旺角麥花臣匯1B座低層H室，實用面積470方呎，一房間隔，業主2015年以884萬元一手買入，剛以880萬元蝕賣，呎價18,723元，買新樓揸四年，連使費竟料蝕46萬元，有樓都未能享受到期間香港樓價升幅。

所以我唔明點解有人會買新樓做投資,俾發展商食你幾年升幅

某幾間發展商食哂你幾年升幅

你買果陣18000新高
但你貪9成按全新
到賣時二手樓6成按，但就要18000起標，緊係難賣

又未必嘅，如果業主拎去出租又有3%回報嘅。

呢棟野係廢老區，附近全部舊樓，條街永遠都逼，送都唔住

指灣仔

係咪呀,真你送都唔住?

30000呎貧民區，傻傻地

老人等於廢老?
舊樓送都唔住?
成個中西區都係舊樓同中/老年人
白石角/康城/將南咁新，巴打一定覺得住係到係人中之龍

灣仔街市果頭同深水埗一樣咁劣

灣仔區係全港人均收入最高

30000蚊呎, 當年買真係戇鳩

樓爆正式啟動！

連登仔買樓唔睇地段 唔睇地區 唔睇有冇地鐵站
至緊要係大屋苑+樓齡新

只有新界大西北樓=人間樂土
九龍樓=十八層地獄比狗住
港島樓=危樓生人勿近

佢係好，但唔代表值呢口價

正如海璇係幾好（北角+海景），但唔代表佢值40000蚊呎

好似望街市先係40000
望海要60000

40000 60000 都係唔抵㗎啦喺我角度

肯面對現實未

月尾前輪住跌，下半年應該急跌
之前高位買果 d

所以有屋苑真係買屋苑

跌的話屋苑因爲成交多
跌得更快更深
訓醒未？

真係睇g20 la